國安法」同美國獨立戰爭前夕英國做嘅嘢一模一樣

作者：黃鵹

「國安法」同美國比唔係乜春國家安全法律，係美國獨立前夕嘅1766年宣示法令 Declaratory Act, 1766。

美國獨立戰爭前夕，英國國會撒回一系列稅項法令， 然後直接立一份在北美直接生效嘅法令「宣示」自己嘅主權。同香港撤回逃犯條例然後做嘅嘢唔係一模一樣咩。

普通法傳統應該被神化係因為源頭嘅帝國乜都經歷過曬，壞人呃你係新鮮嘅嘢，往往係英美法律史搵到，明未？

Jm9

系，所以大陸寫番套國安法宣示主權，而且去盡，連你地反左咁耐既 "送中" 都寫埋上去。